支那冇春袋練 美國新發明：可從磁鐵中萃取稀土 純度99.5%

稀土元素對於航太、國防、科技等產業至關重要，而身為世界最大生產國的中國（中共）曾揚言中止對美國出口稀土，以作為美中貿易戰中反制美國的手段。對此，美國政府已採取措施確保稀土和其它重要元素的供應無虞，其中包括研發出可從廢棄磁鐵中萃取稀土的新方法。

美國能源部所屬的橡樹嶺國家實驗室（Oak Ridge National Laboratory）已經發明了一種程序，可以從舊硬碟和其它來源的報廢磁鐵中萃取稀土元素。他們為這種程序申請了專利，而且計劃擴大規模，為商業化的量產做準備。

這個方法的發明人之一、在橡樹嶺國家實驗室主導一個薄膜技術研究團隊的布哈夫（
Ramesh Bhave）說：「我們已經開發出一種高效節能、有成本效益和環保的程序，可以取得高價值的重要材料。」

布哈夫表示，這是傳統程序的改善。傳統程序需要的設施會產生較多碳排放，需要較高資本投資和營運成本，而且會產生大量廢物。

該實驗室指出，永久磁鐵可以協助電腦硬碟讀寫資料、驅動馬達讓電動車或混合動力車可以行駛，或是協助手機將電子訊號轉為聲音等。

在新開發出來的程序中，磁鐵溶解在硝酸中，而其溶液隨後被倒入擁有聚合物薄膜的組件中。這些薄膜含有多孔的中空纖維，以及可充當化學物質的「交通警察」的萃取劑。它能形成一個具有選擇性的障礙，只讓稀土元素通過。

這種富有稀土的溶液在收集之後，可以進一步加工，以取得純度超過99.5%的稀土氧化物。這個數字相當可觀，因為一般永久磁鐵有70%是鐵，而鐵並非稀土元素。

布哈夫說：「我們基本上能完全去除鐵，只取得稀土。」萃取想要的元素而不包含不想要的元素意味著廢物較少，而廢物往往需要下游的處置。

為了確保稀土可來自更大範圍的原料，該實驗室研究人員從不同來源取得磁鐵，包括：硬碟、核磁共振成像設備、手機和電動車等，再將這些磁鐵用於萃取的程序中。

美國快d分列中國收中共皮再用稀土技術幫中國人民建國

win win

睇黎中美貿易戰係促使美國創新多過支那創新

老美科研從來都無輸過，只係唔會好似支那咁聲大大無貨賣。

source link？

好心唔好報出黎啦
一陣大陸又話自煮研發

同我一樣咁諗
不過噏下都好既

似star war咁吹水

啲時間真係夾到呢

LE D 先堅

咪再比中共滲透偷技術, 華人一律不得聘用

稀土唔係提唔提取到問題
係成本同污染問題
如果呢兩樣野真係克服到咁鬼國真係收得皮

又黎外星人科技

希望係真
唔係學某國咁吹大

快啲中止輸出

對唔住阻個位
大陸人都夠膽玩命
你地唔通唔幫手？
唔該各位巴打幫手推比多d人睇

有大陸人繼續玩命支持香港

支那只有抄襲 有鬼創新咩

oh say can you see

好快淘寶有得賣

咁串？一陣就去偷左佢

Starwar再鬥吹，老美至少做到登月，拉到蘇聯經濟仆街。當年嘅高級學府全民投入，結果收成到依家。

寫呢篇野嗰個知唔知稀土係咩嚟，稀土最大問題係污染，中共生產咁多係因為佢為錢dont fk care,
美國佢自己都有稀土唔撚用咋，因為知污糟

美國大把人才

個個都當支那係水魚咁賤價咁搶
但支那人仲覺得好撚威

唔知吹水，有伏，定堅料。

科研野好多係吹水或有伏（副作用或缺點多，唔報導出黎）。早前夠話研究手機一分鐘叉滿電，鋁電池技術，又話超級鋰電池，叉一次用幾星期，現在又係無左回事。

科研野，吹水多，但通常係有伏更多（副作用或缺點多，唔報導出黎，導致商業上無法應用）

早前又話研究一分鐘充電，又話超級鋰電池，可以一叉電用幾星期。又話綠色能源，可再生能源，3D列印建築物，3D列印基建和大橋，3D列印器官，生物3D列印，全電腦無人駕駛，有邊樣真係成功左。

係支那妳努力30年，隔日1係比人抄左1係收歸國有，邊個創

推
香港自由之書—賣卡投資國難五金發國難財Ver 2.0

睇撚錯係春袋萃取稀土

一早都講過稀土並唔係中國獨有，只係開採會導致環境嚴重污染

收起晒外星科技，唔通比中國偷咩

而家個方法係recycle

[陰謀論]美國佬話唔需要某樣野
多數已經有取代法

打口水戰 普普最叻

科技野，通常都有取代方法
但取代的唔efficient，所以最後都無取代。
例如石油可以用生質油取代，
燃煤發電可以用核燃料取代

稀土戰？ 美國佬話加關稅個陣 支那敢唔敢拎出黎講阿？

Prototype 到 Mass Production 唔係咁易嫁
因為發明可以不計成本
但生產要考慮成本 時間 生產效益 良率

LED 1962年發明 1993年做到可商業化
2002年先係市場出售 講緊由商業化到可銷售都20年

仲有美債
侵後果自負

其實日本都做緊類似措施，四管齊下採集稀土：
找新產地、節約、回收、研究稀土替代金屬或其結構。

自己攬住啲廢土打飛機啦

咁撚叻拎去自主研發晶片

支那d人才都走撚曬去美國

好撚勁
屌

支那=用完即棄condom

二戰嗰陣發明原子彈咪又係迫出嚟

美國咁多春袋，真係兩手難敵多袋

中国成最大贏家，又贏

可再生能源講左很多年
Prototype和mass production都有
但限制太多，或者唔安全，或者其實更不環保

其實樓主唔洗為美國擔心，係人都知美國人晨早有科技可以自己採集。佢向中國買純粹想剝削中國

borrow room

在香港長大，我們都是自己人。
勇武是和理非不可分割的一部分。

稀土全世界都有，只係中國為左賺錢污染式開採導致空氣土地水源嚴重污染，可憐嘅係市民無啦啦染重病

其實好多地方都有得出烯土，不過係開採過程中破壞環境，所以中國咪開採最多

又迫到有新法明
抄國點打

聲大大通常都無貨賣

勁，一舉兩得，清廢又得稀土

支那創新?

抽稀土破壞地質其實都係癌症
死得唔快

外交部:中方堅決反對美方自主研發稀土技術

美帝：我一直都有呢項技術
之前唔攞出嚟撚你啫

快啦

研發到 同 去到民用量產差好遠
成本控制反而係最大樽頸

如果非稀土技術，成本高十倍，咁美國根本就唔可能玩死支那。相反棒起支那國，平靚正。

打巢共慘黨再扶立新民主政權啦
對全世界都係件好事

up

創新就係要人才
發明同專利只會喺有知識產權保障o既國家發生
支那匪共就算科學家研發到都唔屬於你, 所以唔會有人留喺支那創新科技
研發到一種嘢, 基本上去邊個國家都可以，仲好歡迎又有專利權退休無休

721

有無諗過磁石都係稀土整出黎？

點同美國比

科技超前20幾30年

其實稀土唔稀，只係提取要大量破壞環境，賣價低，要環保提取就要好高投資，先進國家唔願做，全世界得蝗蟲為左錢，求9期唔理環保，提取完就換錢。

依家賣價好左，唔知澳州定邊個國家多左用環保方式提取，蝗蟲從來都係練自己春代，為錢犧牲環境同人民健康。

幫襯中國只係因為成本效益問題
要去到廣泛使用始終要時間
依家只係好似美國產油既歷史
由盛轉到中東平過你
再去到頁岩油開採技術突破性發展

今日林鄭記者會講嘅野 6月果陣講就會應承 但係宜家唔會 一早講左愈遲答應訴求 成本愈大
五大訴求 缺一不可 否則 輸出革命

中國有嘅係資源 但唔識用
美國有嘅係人材 識製造資源

美國公佈得嘅科技都係一早整好玩咗一排，中國公佈得嘅科技都係得個構思仲未成為事實

iron man 幾時進場

對支國嚟講，申請專利有咩意思

大陸稀土不嬲賤賣

莫講話有新提煉方法
就算冇又點
中國係世界最大出口國唔係因為佢最多，係因為最唔珍惜自己戰略資源狂賣出去咋麻
其他國家收埋晒唔開採，齋係中國入口，用晒你既

高科技

娶左華人既鬼佬都唔得

支那自己on9就當埋美帝on9
人唔笑狗都吠

華春雞仲唔快啲出黎口交

其實真係好可笑又好可憐
成班大劣人仲擁護自己主子
明明自己主子一路係到殘害佢哋
佢哋仲要跟埋一齊去掘稀土

成班獨裁同溫層
以為有稀土牌 老美梗係識拆先搞你
中共本身可能想拖到西方稀土儲備用曬 就向自己下跪
無自由 所有新科技都唔會係中國出現
仲有咩劍未亮好亮埋

仲有開採稀土會嚴重破壞環境，其他國家真係小小錢俾你賺算。一陣搞到自己地方連人都住唔到先大獲。

美國科研好撚勁

技術人地神早就有嘅
但美國佬就係鍾意利用完其他國家先

6127 721 811